[拉既理由][NYT]2013年, 孟晚舟對金融機構講, 華為跟足法例, 已賣哂skycom股份, 因此被控欺詐

...2013年，路透社(Reuters)曾發文稱，華為利用星通在伊朗做生意，並試圖違反制裁措施，把美國製造的計算機設備進口到伊朗。吉布-卡斯利說，幾家金融機構曾問過華為，這些指控是否屬實。

他說，當時孟晚舟安排了與其中一家金融機構高管的會議。在會上，她通過一名英文翻譯發言，並展示了用中文製作的PowerPoint幻燈片。她說，華為在伊朗的業務嚴格遵守了美國的制裁措施。孟晚舟解釋說，華為與星通的往來是正常商業運作的一部分，華為已經出售了曾經持有的星通股份。

但星通與華為沒有區別，吉布-卡斯利說道。華為把星通作為一家非官方子公司來運作，並對兩家公司的關係努力保密。

他說，星通的員工使用華為的電子郵件地址，佩戴的門卡和使用的信箋都印有華為的標識。根據在法庭上宣讀的一份宣誓書，星通的文件顯示，2009年華為出售所持的星通股票時，購買股票的實體至少在2014年之前也由華為控制。

吉布-卡斯利說，孟晚舟向該金融機構的陳述構成了欺詐。孟晚舟的律師戴維·馬丁(David Martin)說，那家銀行是滙豐(HSBC)。

咪俾五毛spin